有無人C Drive長期無容量

明明已經無咩野裝係C Drive
但成日無啦啦都會無位
而家長期得6, 7GB
有時長機會多D 有時會少D
有無人知可以點搞

用佢睇下咩野佔咗咁多位

我記得高登流傳過一個delete 垃圾file嘅script, 你可以搵搵

你指佢？

@echo off
echo 正在清除系統垃圾檔案中，請稍候......
echo Angus福利社
del /f /s /q %systemdrive%\*.tmp
del /f /s /q %systemdrive%\*._mp
del /f /s /q %systemdrive%\*.log
del /f /s /q %systemdrive%\*.gid
del /f /s /q %systemdrive%\*.chk
del /f /s /q %systemdrive%\*.old
del /f /s /q %systemdrive%\recycled\*.*
del /f /s /q %windir%\*.bak
del /f /s /q %windir%\prefetch\*.*
del /f /q %userprofile%\cookies\*.*
del /f /q %userprofile%\recent\*.*
del /f /s /q "%userprofile%\Local Settings\Temporary Internet Files\*.*"
del /f /s /q "%userprofile%\Local Settings\Temp\*.*"
del /f /s /q "%userprofile%\recent\*.*"
DEL /S /F /Q "%systemroot%\Temp\*.*"
DEL /S /F /Q "%AllUsersProfile%\「開始」功能表\程式集\Windows Messenger.lnk"
RD /S /Q %windir%\temp & md %windir%\temp
RD /S /Q "%userprofile%\Local Settings\Temp"
MD "%userprofile%\Local Settings\Temp"
RD /S /Q "%systemdrive%\Program Files\Temp"
MD "%systemdrive%\Program Files\Temp"
RD /S /Q "%systemdrive%\d"
net user aspnet /delete
cleanmgr /sagerun:99
echo 清除系統垃圾檔案完成！

不過我唔覺係垃圾太多 加上bat有風險
如：del /f /q %userprofile%\*.*

會唔會係你iTunes backup放左係c drive

冇c drive

應該唔係
因為我無backup過

容量係用唔用都有咁多
你講既係空位

用 linux

用CCleaner清位，之前都係咁，清完就多幾十gb

有用
都係唔得

首先你本身C drive有幾大？ SSD？（SSD通常細）
另外再睇睇個paging file settings。 係咪放喺C，有幾大？
如果本身C drive 係細就set細啲，或改去其他drive。
再喺Cmd prompt打下dir 睇埋sub folder。
搵吓咩file size 係大，或不尋常多。
如果係近期先變少，sort埋file date，
睇睇邊啲軟件folder 近期generate 咁多可疑file。
仲有一招搵個掃毒軟件掃描吓有無中毒。

關咗個糸統還原

係咪用win7
之前上網睇你RAM幾大佢就佢用番幾大既位做Buffer
你google下可以熄左佢

如果係ios 其他佔左80g, 但我冇down好多野。咁點check?

有隻超級加強版

今朝清完 2GB上返7GB